+*In[ ]:*+
[source, ipython3]
----
import random
import time
import json
import os

def load_scores():
    if not os.path.exists("scores.json"):
        return {}
    with open("scores.json", "r") as file:
        return json.load(file)

def save_score(nm, score):
    scores = load_scores()
    if nm in scores:
        scores[nm] = max(scores[nm], score)
    else:
        scores[nm] = score

    with open("scores.json", "w") as file:
        json.dump(scores, file, indent=4)


def generate_question(level):
    # Level 1 & 2 â†’ EASY
    if level in [1, 2]:
        a = random.randint(1, 10)
        b = random.randint(1, 10)
        op = random.choice(['+', '-', '*'])

    # Level 3 & 4 â†’ MEDIUM
    elif level in [3, 4]:
        op = random.choice(['+', '-', '*', '/'])
        if op == '*':
            b = random.randint(1, 12)
            a = random.randint(10, 50) # agar angka perkalian tidak terlalu rumit
        elif op == '/':
            b = random.randint(1, 10) 
            a = b * random.randint(2, 10)
        else:
            a = random.randint(5, 50)
            b = random.randint(5, 50)
        

    # Level 5 â†’ HARD
    elif level == 5:
        op = random.choice(['*', '/'])
    
        if op == '/':
            hasil = random.randint(10, 50)
            b = random.randint(2, 12)        
            a = hasil * b                    
        elif op == '*':
            a = random.randint(5, 12)
            b = random.randint(10, 100)

    # hitung jawaban
    if op == '+':  ans = a + b
    elif op == '-': ans = a - b
    elif op == '*': ans = a * b
    elif op == '/': ans = a // b

    return a, b, op, ans
    
TIME_LIMIT = {1:10, 2:10, 3:20, 4:20, 5:30}

def ask_question(level):
    a, b, op, correct = generate_question(level)

    print(f"\nSoal: {a} {op} {b}")
    print(f"Waktu tersisa: {TIME_LIMIT[level]} detik")

    start = time.time()
    try:
        answer = float(input("Jawaban: "))
    except:
        answer = None
    end = time.time()

    # Cek waktu
    if end - start > TIME_LIMIT[level]:
        print("\033[31mUPS! Waktu habis!\033[0m")
        print(f"Jawaban yang benar: \033[31m{correct}\033[0m")
        return -5

    # Cek jawaban
    if answer == correct:
        print("Terbaik!!")
        return +10
    else:
        print(f"Salah! Jawaban yang benar: \033[31m{correct}\033[0m")
        return -5

def play_game(nm):
    total = 0
    
    for level in range(1, 6): 
        print(f"\n\033[38;5;186m=====================\033[0m")
        print(f"\033[38;5;208m      LEVEL {level}\033[0m")
        print(f"\033[38;5;186m=====================\033[0m")
        print(" Selamat mengerjakan ")

        for q in range(1, 6):
            print(f"\n\033[34m**Soal ke-{q}**\033[0m")
            total += ask_question(level)

        print(f"\n\033[92m>> Skor sementara: {total}\033[0m")

    print("\n\033[38;5;186m====================\033[0m")
    print("\033[38;5;208m    GAME SELESAI!\033[0m")
    print("\033[38;5;186m====================\033[0m")
    print(f"Total Skor Anda: {total}")

    save_score(nm, total)
    print("Skor telah disimpan!")
    print("Terima kasih sudah bermain ^_^")

def input_pemain():
    nm = input("Masukkan nama kamu: \n")
    
    scores = load_scores()
    if nm in scores:
        highscore = scores[nm]
    else:
        highscore = 0

    print(f"\033[38;5;186m==================================\033[0m")
    print(f"\033[38;5;208m       MATH CHALLENGE GAMES       \033[0m")
    print(f"\033[34m          by kelompok 4            \033[0m")
    print(f"\033[38;5;186m__________________________________\033[0m")
    print(f"\033[34mWelcome, {nm}!\033[0m")
    print(f"\033[38;5;208mHighscore kamu: {highscore}\033[0m")
    print(f"\033[38;5;186m==================================\033[0m")

    play = input("Ingin bermain (y/n)? ")
    if play.lower() == 'y':
        play_game(nm)
    else:
        print(f"See you, {nm} ^^")
        
input_pemain()
----


+*Out[ ]:*+
----
Masukkan nama kamu: 
 dwi

[38;5;186m==================================[0m
[38;5;208m       MATH CHALLENGE GAMES       [0m
[34m          by kelompok 4            [0m
[38;5;186m__________________________________[0m
[34mWelcome, dwi![0m
[38;5;208mHighscore kamu: 220[0m
[38;5;186m==================================[0m

Ingin bermain (y/n)?  y


[38;5;186m=====================[0m
[38;5;208m      LEVEL 1[0m
[38;5;186m=====================[0m
 Selamat mengerjakan 

[34m**Soal ke-1**[0m

Soal: 6 * 6
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 36

[34m**Soal ke-2**[0m

Soal: 4 + 5
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 9

[34m**Soal ke-3**[0m

Soal: 4 + 5
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 9

[34m**Soal ke-4**[0m

Soal: 4 * 7
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 28

[34m**Soal ke-5**[0m

Soal: 4 * 6
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 24

[92m>> Skor sementara: -25[0m

[38;5;186m=====================[0m
[38;5;208m      LEVEL 2[0m
[38;5;186m=====================[0m
 Selamat mengerjakan 

[34m**Soal ke-1**[0m

Soal: 8 * 6
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 48

[34m**Soal ke-2**[0m

Soal: 5 - 6
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: -1

[34m**Soal ke-3**[0m

Soal: 3 * 7
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 21

[34m**Soal ke-4**[0m

Soal: 9 * 3
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Salah! Jawaban yang benar: 27

[34m**Soal ke-5**[0m

Soal: 1 * 1
Waktu tersisa: 10 detik

Jawaban:  1

Terbaik!!

[92m>> Skor sementara: -35[0m

[38;5;186m=====================[0m
[38;5;208m      LEVEL 3[0m
[38;5;186m=====================[0m
 Selamat mengerjakan 

[34m**Soal ke-1**[0m

Soal: 24 / 6
Waktu tersisa: 20 detik

Jawaban:  5

[31mUPS! Waktu habis![0m
Jawaban yang benar: [31m4[0m

[34m**Soal ke-2**[0m

Soal: 22 + 48
Waktu tersisa: 20 detik

Jawaban:  5

Salah! Jawaban yang benar: 70

[34m**Soal ke-3**[0m

Soal: 9 + 27
Waktu tersisa: 20 detik

Jawaban:  5

Salah! Jawaban yang benar: 36

[34m**Soal ke-4**[0m

Soal: 15 * 3
Waktu tersisa: 20 detik
----


+*In[ ]:*+
[source, ipython3]
----

----
